香港人IQ高，但係大部份都好無知，同唔同意？

外國讀書幾年， 覺得香港人其實真係幾聰明，但係大部份都好ignorant，即係有悟性但係就唔肯學、懶得學、覺得冇用唔學。

好似學語言咁，其實有幾難？我識得有朋友學日文學左兩年已經講得勁流利，日本人都以為佢係日本人。但係一般香港人都會覺得，「屌學黎做乜啊，好撚得閑咩」「哎呀我好蠢㗎，英文都未學好學乜撚嘢韓文吖」，就係呢啲負面思想限制住我哋（好多時係上一輩傳俾我哋），其實一日花一個鐘學下語言真係咁難？真係冇時間？係因為呢啲負面思想令我哋唔踏出第一步，最後大家就變成一式一樣嘅齒輪，真正精通嘅就只有自己工作上會用到嘅嘢。

以我所見，一般鬼佬都戇鳩鳩，IQ冇我哋咁高，學嘢比較慢，但佢哋就好鍾意學野。佢地唔會好似普通香港人咁，淨係識得自己專業範疇內嘅嘢，而係乜都識少少。有啲可能20幾歲就識六七個語言；有啲可能就玩運動玩到professional嘅level，但同時又可以handle到讀書... 呢啲都唔係因為佢哋聰明，只係因為佢哋願意踏出第一步，係因為佢哋相信自己。

所以話，香港人只要思想正面少少，咩都踏出第一步試吓，話唔定真係可以改變到好多野。

英文都未學好學乜撚嘢韓文吖
當初就係因為咁諗所以拖到好遲先開始學韓文

主要係太懦弱(submissive), 乜都抱住 "算啦 唔係我中招就得 既心態"
同埋危機意識太低

幾叻都好 都係俾人恰到上心口

教育方法唔同

你去過外國讀書都知，人地四五十入大學讀書好常見

香港已經比人笑到仆街啦

教材大部分都英文，
要硬讀無可能，
無得scan咁快就睇完篇文章

更加嚴重嘅就係可能24歲畢業已經會被人笑，我就唔明有咩好笑。或者人哋長命過你10年呢？兩年真係要睇得咁大？每個人都一定要行一式一樣嘅路？

鍾意笑人都係香港人嘅一個死穴。令到好多人唔敢踏出第一步。呢個風氣一時間唔會改變到，唯有首先改變自己心態，笑就由得佢笑，睇吓邊個笑到最後。

當然，呢啲嘢講就容易做就難，所以我最緊都一直努力緊。

Be the best version of yourself!

唔明你講咩？你話學校內嘅教材？

我主要係講緊學校外同埋自己工作以外嘅學習喎。

同意,啲野唔識唔學唔知,IQ幾高都冇用

同意 好似我讀左咁多年書都唔知自己學到咩
反而係細個有興趣ge野會記得住

咁就繼續學自己有興趣嘅嘢啦，興趣嘅嘢唔係用利益去衡量。就算你嘅興趣係搵唔到錢嘅，你能夠從中得到嘅成功感、建立嘅自信都唔係金錢可以比到你嘅。

我唔否認你講既野，但我會覺得一來教育方法唔同，二來東西方文化唔同。
我覺得香港人唔係唔想學，係無時間學同埋係教唆下會覺得直接學對將來有用既野會更好，同埋有咁多配套咩?。
好似你咁講，外國可以玩運動玩到professional咁。但我可以同你講，香港大把人都想將運動玩到professional，重想拎黎做埋職業，但可以咩?
當你玩到咁上下，會明白再放咁多時間都無用，之後就變成樣興趣娛樂算。
利申: 過來人，不知幾想係運動發展

樓主就係好無知嘅個類
香港人IQ高個報導係根據一個常用但唔全面嘅IQ test而做出嚟
而且香港個常態係家長逼細路操個test嘅內容再去重覆考
個test亦一早被證明重覆操完考係會拉高左分
讀過下有關IQ嘅野嘅人都知

開咩講有用咩？班垃圾睇完好似好認同轉個頭未又繼續無知繼續笑人囉 佢地真係唔識架

你有冇去果外國讀書？有冇體驗果外國生活？有冇見識果外國人點諗野？冇你就唔好得把口 收收皮先 邊個係無知你又知唔知

無知就認同
IQ高? errr....

On9仔又係用個人經驗去推翻研究結果
即係明明我識人飲雙氧水cancer好返，醫生話冇用一定係假

外國係邊度先
美國又係外國
德國又係外國
香港人應該都係中游水平啫
未去到無知

另外，我有係外國讀書三年pg係michigan
同我拎green card
我玩過囇兩個香港嘅IQ test 一個係wisc IV HK 不個係Raven HK
你識幾多野快撚啲show出嚟咪得個講得咖

我估你咪又係喺維基百科見到個stat嘅 ，講到好似好有研究咁，其實大學都唔知有冇撚讀過。

同埋重點係，我有提過個research咩？

我話香港人IQ高係因為我喺外國讀書可以比較到香港人同外國人嘅學習能力。

你唔識我，我又唔識你，我唔知你憑咩去論斷我無知。不過唔緊要，我明白總係有啲人鍾意踩低人哋黎抬高自己嘅。世界需要你呢種人嘅。

研究結果你都唔信架啦而家

咁講乜柒姐，走啦你

洗咩理佢
香港 同外國生活模式唔同
香港有正常社交既都會覺得時間唔夠用
唔好話學野，做半粒鐘都話冇時間，仲同你學野？ 香港人錢=興趣

咁你話香港人IQ高係純粹靠你嘅感覺

維基有乜stat?
你下面講一大堆咪又係自打嘴巴
你唔識我又知我未讀過大學？
話我講到好似好有研究咁你要講得出我邊忽係冇研究鳩吹出嚟得咖
所以話似你呢啲無知就真係可怕

我就全部係講研究結果
你兩個就話自己生活經驗
最後變左我唔信研究結果
你真係肯定你IQ唔屬於retardation?

港豬又打飛機 lu

香港搞到今日咁失敗, 都仲可以話自己IQ 高

我話唔知你有冇讀過啫，我又冇話你未讀過，做咩咁嬲豬啫。

我開哩個post都係想鼓勵下大家去多d學習啫，點知咁都會比人話無知 🙈🙈

心態影響一切

繼續咁諗你咪一世都係咁囉

IQ 高既話, 就好似以前啲發明家一樣 , 為生活解決問題 等人類過得好啲啦

香港人 ? 除左炒股炒樓諗一堆方法去搾乾低下階層既血汗錢之外, 仲有咩呀?

你咪一撚樣, 繼續咁諗, 香港咪一直咁失敗囉

其實我點諗都唔係好關香港事

同埋點解堅持學多D野香港會失敗？

唔係太明你個邏輯

唔係IQ高
係有小聰明
精甩尾

駁唔到

巴打，香港人全部都諗錢, 為生活，近呢幾年地產霸權令到幾多人放棄學嘢放棄上進，因為佢地覺得學黎都無用，學黎都生存唔到，無瓦姐頭，要生存生得可以生活嫁嘛

係
一啲我以為好大人都應該知嘅野
啲人會好興奮發現新大陸咁討論

狗眼看人低，樓主心目中覺得自己高人一等，但係同人對罵嗰陣成個潑婦咁，好想嘔。不過認同香港人學野方面比較保守。

香港人咁失敗係因為生活太富裕，同埋教育制度失敗，冇乜灌輸使命感同責任感比人民，始終及時行樂既思想太吸引，所以香港人就做成樓主所說。

人地讀大學係追求知識
香港人入大學係為左搵工易d

人地好多外國大學history係熱門科黎，香港？

咁就夠啦。

我就冇話自己高人一等嘅，我只係話香港人都係好有潛質嘅啫，唔需要將自己踩到咁低嘅。

如果冇廢廢老廢中 應該仲高
但同樓主講既野一樣

好多係外國長大既香港人都好出眾

話香港人IQ高，同連登仔成日話自己樣中上一樣

樓主都係想證明咩叫無知姐
又引到班小學雞認同

例子 Terence Tao

利申：成日見到佢，好想問佢到底小明定係火車跑得快D。

最大問題係香港工時長 撚有咁多時間學咁多野咩

就係你既無知仲要懶係iq高先會先埋曬啲research, 有少少common sense都知亞洲人普遍係學術方面較西方好, 香港唔好話中學,high school, even大學讀既野做既野都係難啲chur啲, 大部份西人至少係轉數,走捷徑方面一定唔及亞洲人,總之,一句到尾,你攞啲research黎大我係外國既所聞所見,想點比?你實贏架,呢個世界咁撚多research,你求其攞啲野雞大學做既research又可以大鳩我,可信咩?就算你攞到邊個著名教所做既research又如何,跟本一開始你就理解錯左條題目,其實意思係想帶出香港人無論有幾醒,走過出去見識世界既唔多,就算有機會都可能寧願留係香港做隻井底之蛙,你一啲論點都冇就話人先係無知,夠竟一個盲目只信研究結果既數據撚無知定係有設身處地有見識而有感而發所講既見解無知啲呢?你唔好同我講你係外國讀過幾年閪書都仲係一舊飯咁信埋曬啲濕鳩research 最後贈多你一句,睇少啲facebook ig,我估你都係係呢啲地方度吸收你啲所謂高尚既知識,多啲出去見下世面,成條憤世既毒撚咁

俾你睇穿咗添

真係一日一個鐘都冇？

on9仔深潛?出黎回應下

我識得有朋友學日文學左兩年已經講得勁流利，日本人都以為佢係日本人。

有無咁誇丫?

日本niconico有個美國女仔係日本住,讀晝學日文,上節目,做實況,但d口音連我都聽得出唔係日本人wo

果一個鍾你會想用黎玩定係學野
其實真係好睇你細個受既教育同周邊生活環境影響，
如果你真係鐘意做想學果樣野，咁當然會付出時間精神去學去做，但而家香港幾多人有「興趣」呢回事

IQ 冠絕全球但係甘心做奴隸
其實都幾on9

其實講得幾啱，好多人都係死讀書，興趣就係比阿媽迫去學，去到大學畢業都唔知自己其實鍾意做乜。某程度上都係教育做成，平時太填鴨，workload太重，仲有時間寧願用嚟休息。。。重theory唔重application。

上reddit你都成日見到好多鬼佬自己搞呢搞路，好有趣。有幸去過北歐exchange，個種節奏都差幾遠，淨係課堂上各種踴躍發問已經係完勝香港學生。香港學生個個驚自己問啲on9嘢會俾人笑，無人知咩叫不恥下問，其實就算係一啲好淺白嘅問題，都可以加深你對個樣嘢嘅認識。

而家係香港讀pg，做tutor真係幾輕鬆，因為上堂除咗外國exchange過嚟嘅人外無人問嘢 平時改功課就見好多份一式一樣，怕做錯，扣分，爛grade。。。

另外有條友起晒貢，仲話自己讀過Pg，唔知你Master定mphil定phd，後兩者都會明白咩叫謙虛，而唔係一尾撻研究結果點點點。。。

你知唔知不恥下問點解?

係喎，係我用錯，咁就取其當中嘅謙虛好學意思嚟代替一下
其實我係想形容一種態度，就係每個人總有識得比你多嘅領域，所以唔好覺得自己問嘅嘢係on9，反而更加要問多啲去令自己快啲學習

自己唔學唔緊要，人地學都要睇死人學黎冇用學唔掂
喺公司俾人知你進修會俾老屎忽背後講你唔知搏乜
同公司去唱K點首英文歌都俾人話wow英文喎
成個社會集體反智集體愚昧，有撚得救咩

Xxx 做黎做乜
Xxx 冇用架

港人

身邊朋友22準時畢業 我要多24先grad到 好撚sad 個個做緊野搵緊錢 我仲係度on99讀埋d柒野

上一代既思想會覺得搵到錢就算，唔好搞咁多野，幾叻又點，搵到錢先係重點。
變相下一代就算有想去做既心，都冇去做既動力。

特別係出左來社會做野之後，
搵到錢班港豬笑鳩啲大學生讀咁多書出來搵唔到錢。
根本冇人識得去欣賞人地擁有既知識，久而久之，大家都會放棄學習新知識。

有個fd成日呻自己收咗工無嘢做好悶，講咗好多易學嘅佢都無興趣，到提議佢學樂器甚至話借埋俾佢試下玩(好細件)，佢都話不了學嚟唔知有咩用

學嘢自娛都要諗佢有無用，又唔係要你學完一定要憑呢樣嘢搵食，點解成日以「用處」限制自己試新嘢

香港人學一樣野既目的就係搵錢，如果唔係搵錢就唔會去學。

Agger 鍾意學習 係成功既先要條件，好多人怕柒怕剩試都唔敢試，其實真係香港社會風氣埋沒好多人才

邊有時間學咁多野

白痴post都呃到咁多正評
好多野唔等駛咪唔洗學，好合理，又要比你踩到負面又剩
拎d個人小經歷寫埋d 19雞湯，得即食香港人會buy

可能佢未搵到一樣佢真係會享受既興趣。但香港人普遍都唔會出confort zone,唔會試下唔同野。

個人認為成個教育制度以選才為重點，好多人只會有資源培訓最精英果班。我地就有機會好自然將依樣野睇到自己好差 唔叻 但其實不然 但成個制度令到我地個心態好negative

其實你睇繁體版嘅WIKI, 同百度百科D條目，同質量你就知。

大陸人係知識/科技程面上，向上流嘅動力比香港/台灣高好多。

當然你都可以講佢有13億人，冇得比。但唔好唔記得香港比大陸早發展好多年，人都唔係少，香港地人人都只顧打份工飲飲食食去旅行，科技可以完全攞人地嘅嚟用，絕大多係停留係娛樂層面，自己開發唔好講，連深度了解都懶。

香港除咗道德人文比大陸好d之外，其他野真係比大陸過哂頭，有班人仲覺得自己好有優越感。

大陸有好多唔好嘅野，但希望各位唔好以為人地仲係農村耕田，或者係d貪官暴發戶有好多錢買iphone買手袋。多D睇下世界。

呢個大陸網站我有追開，你真心推薦香港人都去聽下王自如講下科技。唔好因為係簡體字就完全排斥。

想獨立唔該真係增值自己先。

賽跑咩家陣
你為咗拎張沙紙讀啲自己覺得冇用既嘢梗係咁諗
人地多好外國人真係為咗增值自己
見過有啲德國人個cv可以讀完msc physics再讀msc business physics
事實上讀完msc physics喺德國已經幾屈機，讀第二個phy學位應該係純粹想增加唔同領域既知識

年紀大先學真係永遠好難過再瓶頸

香港人iq高我認為係操練教育造成既error

情況一樣，可能因為有興趣，覺得韓文易學啲

英文都未學好學乜xxx真係廢撚話嚟
英文學唔好大多係因為冇動力, 冇興趣
有幾多人係真係因為智商不足而學唔好
你自己選擇學既嘢就梗係有興趣有動力先學架啦

一樣呀巴打
連d遲讀既人都畢埋業
頂硬上

香港人係鐘意走精面，揾捷徑
上堂就唔計分唔上，唔考嘅就唔溫
無用就唔學
又鳩操past paper 操入大學

咁嘅態度點會有好知識吖，只係做讀書機器
之後出黎做嘢又屌讀書學埋啲嘢無撚用

23歲半grad仲讀science master
我覺得冇乜問題, 做乜係要逼自己同人鬥快

大家咪又係要打幾十年工，幾年分別有幾大
利申25先完master，仲要加多年實習

我個人認為冇遠見嘅人根本唔配有高IQ

因為香港人睇人仆街最開心

中國&台灣

我又呻下
班senior同事好撚守舊
做一樣野一定要用前人教落嘅方法
用其他方法做到佢地會嫌三嫌四要你跟返佢地
香港地到處都係咁

後生仔會好好多
希望班老野快d退休唔好阻住個地球轉

有一位幼稚園小朋友答我小明係火車上面跑
我覺得佢係天材

細過咁諗 人大左反而想學多啲嘢 都開始學番野 睇番啲學術性既書

樓主咪又係果啲典型覺得自己去左兩年外國好撚威威既arrogant twat

同意 特別係我地呢班連登仔

外國人同香港人既思考模式唔同
而且環境同社會風氣已經導致2者差異更大
香港人覺得有時間學野 學完又唔等洗 不如搵錢好過

識個鬼婆五十歲左右啦我諗
佢到依家都仲係大學讀緊書 咁多年讀左幾個學位啦一早
係香港？我諗啲廢中彩你都有味
人地學到老活到老 日日都係有意義
香港人做牛做馬五十年都係為層樓

直頭蠢衰撚過班美豬white trash

唔好搞咁多野 返工供樓啦

其實仲有一個好大嘅問題
就係上堂冇人夠膽答問題
怕錯又柒
又唔撚思考吓
教授講乜都信
最灰係明教授問題佢叫我唔好問咁多

因為英文為上既教育已經害死左我地

正常啦，一樣野無好處都唔會去做，就好似做運動咁，有人話做黎又賺唔到錢又辛苦又浪費時間，不如屋企hea下打下機好過啦。

香港人既尷尬位係
人地既基本係學好自己母語就得
學外語係優勢
香港人既基本係學好自己母語加普通話加英文先得
已經冇咩空間比學生去諗再去學第二d野
所以咁比根本唔係合理既比較

因為平時返工已經好攰
加上真係見唔到前途大家都無咩心情
外國撚第二個世界

錯啦
係笑9你廿歲以上先入學個degree

睇佢語氣威撚到

因為人地係用母語讀大學，幾時讀都唔會太難應付。你香港用英文，唔係學習能力最高最後生果幾年，實應付唔黎

最多人做既iq test話我係資優，歐洲既iq test我得100，呢d野做完拎黎參考下咪算
利申 uk psy undergrad

目光短淺呢個係價值觀既問題，唔關IQ事

同佢地講黎都哂氣啦，有個中學同學讀理科會考29分，升左u就轉商科，而家去左劍橋讀中文同文學pg呀，同香港班窮得只剩下錢既人講理想太奢侈

係港女無知啫

咁瑞士呢啲國家都係基本要學好母語+英文+一兩種其他官方語言
不過人地既母語同英文近就真既

香港人又鐘意笑人 搞到個個人都怕比人笑
計我話自己既人生做乜要理其他人既目光
連簡單既尊重都唔識比人

香港人有常識common knowledge~

，但無常理common sense~

。

聽日番工
不了

喺呢邊讀書讀左六年了。移埋民添lu😉

好欣賞呢種人👍🏻👍🏻

人同動物嘅分別就係人比動物聰明，不斷學習真係好重要。

唔好咁自卑啦你條撚屌

唔太明

香港人無知係一個事實，iq普遍上高唔高就唔敢講，但creative就一定唔會比外國既人高，同埋，真係點解成日有人將一個城市仔同國家比?(唔好同政治野拉埋一齊講)

其實就算最後香港人iq高唔高有乜所謂?唔好無左一種良性既競爭心，上網睇多少少野都好足夠。

唔洗下下都利申自己係邊到生活，邊到讀書，所以先可以評論d野，講既野真係有point，話知你係愛因詩坦定係個乞丐姐

咁你注定一世等收皮

吧

唔見鬼佬學中文

我地喺當主科咁學，唔喺興趣，曬時間又難受

Don't be serious

之前我讀咗堂Chinese Literature個教授白鬼黎。
仲有好多鬼佬都會學中文。

好心咁好咁多藉口啦…

Ugrad 先開始自己既學習生涯
之前d 日子都係白過